[使用阿拉伯字母的国家：
](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Arabic_alphabet_world_distribution.png "fig:使用阿拉伯字母的国家：  ")

**阿拉伯语字母**，也作**天方字母**（，），为[阿拉伯语的书写形式](../Page/阿拉伯语.md "wikilink")，类似于[亚兰字母](../Page/亚兰字母.md "wikilink")，除了阿拉伯语之外，世界上（尤其是[伊斯兰教势力比较兴盛的地区](../Page/伊斯兰教.md "wikilink")）尚有别的语言使用阿拉伯字母，如[波斯语](../Page/波斯语.md "wikilink")、[达里语](../Page/达里语.md "wikilink")、中国的[维吾尔语](../Page/维吾尔语.md "wikilink")、[哈萨克语等等](../Page/哈萨克语.md "wikilink")。在中国，[回族地区偶尔也用阿拉伯字母记写](../Page/回族.md "wikilink")[汉语](../Page/汉语.md "wikilink")，这叫做“[小儿经](../Page/小儿经.md "wikilink")”。目前阿拉伯语字母是僅次於[拉丁字母後世界上第二多人使用的拼音文字](../Page/拉丁字母.md "wikilink")。

阿拉伯字母本身不包含短元音，所以在[阿拉伯语和](../Page/阿拉伯语.md "wikilink")[波斯语](../Page/波斯语.md "wikilink")、[达里语](../Page/达里语.md "wikilink")、[普什图语等语言的很多书籍和杂志中](../Page/普什图语.md "wikilink")，短元音并不被标出，所以人们必须从文中推测出这些元音。出现这种现象的原因是闪族语更多的使用辅音和长元音来区分词义。

值得注意的是，有的语言通过修订阿拉伯字母，使得所有的元音均可表示出来，人们阅读文章时不再从文中推测读音，例如[维吾尔语](../Page/维吾尔语.md "wikilink")。

阿拉伯字母属于[亞蘭字母体系](../Page/亞蘭字母.md "wikilink")，共有28个表示[辅音的](../Page/辅音.md "wikilink")[字母](../Page/字母.md "wikilink")，通常在《[古兰经](../Page/古兰经.md "wikilink")》，幼儿读物，或者给外国人阅读的书籍中才加[元音符号](../Page/元音.md "wikilink")。

阿拉伯语是连续书写的（从右到左），不同于每个文字都单独书写的象形文字，因此每个阿拉伯字母的书写形式会受到词法的影响。

在阿拉伯字母中，两个相同辅音相连，并且前一个读静音的时候，则在该字母上使用一个tashdeed（类似于w的符号）表明，称为叠音。

《[古兰经](../Page/古兰经.md "wikilink")》是用使用阿拉伯字母的古典阿拉伯语书写的，参看[阿拉伯书法](../Page/阿拉伯书法.md "wikilink")。

## 字母表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獨立</p></th>
<th><p>上下文形式</p></th>
<th><p>名字</p></th>
<th><p>轉寫</p></th>
<th><p>音值（<a href="../Page/IPA.md" title="wikilink">IPA</a>）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>尾部</p></td>
<td><p>中部</p></td>
<td><p>首部</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"><span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:200%"></span></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 太阳字母和太阴字母

阿拉伯文字母分**太阳字母**和**太阴字母**（月亮字母）两类。

#### 太阳字母

阿拉伯文[定冠词](../Page/定冠词.md "wikilink") "" (al-) 中拉姆 /l/
的发音受后面字母[同化影响变成](../Page/同化.md "wikilink")[长辅音的文字](../Page/长辅音.md "wikilink")。具体来说，是指与
/l/ 发音部位相同或者接近的[舌冠音](../Page/舌冠音.md "wikilink")
([齒音](../Page/齒音.md "wikilink")、[齒齦音](../Page/齒齦音.md "wikilink")、[齒齦後音](../Page/齒齦後音.md "wikilink"))
的几个字母。由于「太阳」一词  （shams）词首带有 ش 字母故被称作**太阳字母** （hurūf shamsiyya）。例如，
加定冠词后变成  （ash-shams），而不念做 al-shams。也就是说，阿拉伯文定冠词 ال
后面遇到太阳字母时，定冠词不念做 al，而是与后面的太阳字母叠合读成叠音。具体即 ت, ث,
د, ذ, ر, ز, س, ش, ص, ض, ط, ظ, ل, ن 这几个字母。

#### 太阴字母

定冠词 /l/ 发音不发生同化的字母，即太阳字母以外的字母，称作**太阴字母**（月亮字母）。「月亮」  （qamar）词首字母 ق
也是，故名太阴（月亮）字母  （hurūf qamariyya）。例如  带定冠词后变成
（al-qamar）。也就是说，定冠词 ال 后面遇到太阴字母时，定冠词依然发作 al，具体即 ا, ب, ج,
ح, خ, ع, غ, ف, ق, ك, م, ه, و, ي, ء 这几个字母。

另外，二十八个字母中，艾里夫（ا）、瓦五（ﻭ）和雅伊（ﻱ）这三个字母称为「柔母」，其余二十五个字母为「刚母」，他们在词法中会发生不同的语法变化。

## 其他字母

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th></th>
<th></th>
<th></th>
<th></th>
<th></th>
<th></th>
<th></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/ة.md" title="wikilink">ة</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p><span style="color: #f00">ـ</span>ـة</p></td>
<td><p>ター・マルブータ|tāʾ marbūṭa</p></td>
<td><p>h / t / ʰ / ẗ</p></td>
<td><p>[a], [at]</p></td>
<td><p>「ت」（ta, /t/）的变体。加在名词、形容词词尾做阴性。</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/ا#アリフ・マクスーラ.md" title="wikilink">ى</a></p></td>
<td><p>ىـ<span style="color: #f00">ـ</span></p></td>
<td><p><span style="color: #f00">ـ</span>ـىـ<span style="color: #f00">ـ</span></p></td>
<td><p><span style="color: #f00">ـ</span>ـى</p></td>
<td><p>ʾalif maqṣūra</p></td>
<td><p>ā / ỳ</p></td>
<td><p>[aː]</p></td>
<td><p>「ا」(alif) 的变体，用在某些特定词尾。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/ه#هـ.md" title="wikilink">ھ</a></p></td>
<td><p>ھـ<span style="color: #f00">ـ</span></p></td>
<td><p><span style="color: #f00">ـ</span>ـھـ<span style="color: #f00">ـ</span></p></td>
<td><p><span style="color: #f00">ـ</span>ـھ</p></td>
<td><p>Dochasmee hā</p></td>
<td><p>hā</p></td>
<td><p>[hāː]</p></td>
<td><p>「ه」的变体。常用于乌尔都语。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/لا.md" title="wikilink">لا</a></p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p><span style="color: #f00">ـ</span>ـلا</p></td>
<td><p>lām ʾalif</p></td>
<td><p>lā</p></td>
<td><p>[laː]（※）</p></td>
<td><p>「ل」(lam, /l/) 与「ا」(alif) 的<a href="../Page/合字.md" title="wikilink">合字</a>。（※）</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

※这个合字用在以 ا (alif) 开头的词再加定冠词「ال」(al) 的场合。另外，在带有 /(ʔ)a/ /(ʔ)i/ /(ʔ)u/
音值的词头 ا (alif) 之前遇到「ل」(lam, /l/) 时，虽然书写上变成合字 لا ，但发音不会变成 /laː/
而还是 /**l(ʔ)a**/ /**l(ʔ)i**/ /**l(ʔ)u**/ （例：إسلام (Islām) + ال (al) →
ا<span style="color:#f00">لإ</span>سلام
(a<span style="color:#f00">l-I</span>slām)
）。除去上述特殊情况以外，在词中、词尾加上后续字母变成长元音
/aː/ 的场合 ا 之间遇到 ل 变成合字 لا 才发做 /laː/ 音。

## 音符

这些符号在通常情况下通常省略，只用在教育、解说的文本里。音符分为「动符」和「静符」，「动符」有合口符、开口符、齐齿符三种。

### 元音符号

用于标注元音，通常只出现在《古兰经》或者初级启蒙书中。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>名字</p></th>
<th><p>轉寫</p></th>
<th><p>音值（<a href="../Page/IPA.md" title="wikilink">IPA</a>）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small>064E</small><br />
<span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p>开口符 </p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small>064F</small><br />
<span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p>合口符 </p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small>0650</small><br />
<span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p>齐齿符 </p></td>
<td><p><em></em></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 艾里夫和辅音相关符号

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>符号</p></th>
<th><p>名称</p></th>
<th><p>音值</p></th>
<th><p>含义作用</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>آ ٓ<br />
(لآ ـلآ)</p></td>
<td><p>madda</p></td>
<td><p>[ʔaː]<br />
([lʔaː])</p></td>
<td><p>style="text-align:left;" dir="ltr”|带海姆宰的艾里夫「أ」后面再加「ا」时专用的长音符。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ٱ</p></td>
<td><p>wasla</p></td>
<td><p>[-]</p></td>
<td><p>艾里夫专用的静音符号，表示不发音。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ٰ</p></td>
<td><p>alif khanjariyya</p></td>
<td><p>[aː]</p></td>
<td><p>明确注出此处省略了艾里夫，又叫小艾里夫、短剑艾里夫。（※）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ّ</p></td>
<td><p>shadda</p></td>
<td><p>[CC]</p></td>
<td><p>辅音重复符号、<a href="../Page/长辅音.md" title="wikilink">长辅音符号</a>、<a href="../Page/促音.md" title="wikilink">促音符号</a>。表示两个辅音重叠。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

（wasla 和 alif khanjariyya 无法从键盘直接输入。）

※[伊斯兰教真主](../Page/伊斯兰教.md "wikilink")[安拉在阿拉伯文里写作الله](../Page/安拉.md "wikilink")，
ّ (shadda) 上面有一个短线，这是小艾里夫（短剑艾里夫）的一个特殊形式。键盘输入时输入
[ل](../Page/ل.md "wikilink") (lam) + ل (lam) +
[ه](../Page/ه.md "wikilink") (ha) 后会自动转换成带记号的符号。

## 海姆宰

海姆宰 (hamza) 是表示[聲門塞音](../Page/聲門塞音.md "wikilink") /ʔ/ 的文字（符号），由字母 ع
(ayn, /ʕ/) 派生而来。很少单独书写，基本是附着在 ا (alif) (及其与 ل (lam, /l/) 的 لا 合字 )、ي
(ya, /j/)、و (waw, /w/) 这几个「主字母」上。（另外，与「ي」(ya, /j/) 组合时下面的两点常省略写成「ئ」。）

| 独立                           | 附于主字母                       | 名称    | 转写        | 音值    | 含义作用                               |
| ---------------------------- | --------------------------- | ----- | --------- | ----- | ---------------------------------- |
| [ء](../Page/ء.md "wikilink") | <big> أ إ لأ لإ ئ ؤ</big> 等 | hamza | ʾ / ’ / ‚ | \[ʔ\] | [聲門塞音](../Page/聲門塞音.md "wikilink") |

使用规则如下：

  - 如果出现在词头，通常只以 ا (alif) 为主字母，组合后发 /ʔa/ /ʔi/ /ʔu/
    的音。另外，海姆宰出现在词中、词尾时，都写在主字母上方，而只有出现在词头是和元音符号一样，元音发
    /a/ 或 /u/ 时在上写作「أ」、发 /i/ 时在下写作「إ」。
  - 出现在词中时，根据后续元音音值挑选主字母，如「أ」/ʔa/、「ئ」/ʔi/、「ؤ」/ʔu/ 。
    （※但是，伴随「i \> u \> a」顺序，有少许例外。后续虽然接 /u/ 但之前元音是 /i/ 时，还是会与 /i/
    配合写作「ئ」。同理，后续元音即使是 /a/，只要前面元音是是 /i/或者
    /u/，还是会配合写作「ئ」或「ؤ」。）
    另外，如果后面没有元音（主字母元音音值被删除）时，则按照前面元音选择主字母。
  - 出现在词尾时，配合前面元音挑选主字母，/(-a)ʔ/ 则写作「أ」，/(-i)ʔ/则写作「ئ」が、/(-u)ʔ/则写作「ؤ」。

列表如下。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>字形（带元音符号）</p></th>
<th><p>字形（无元音符号）</p></th>
<th><p>音值</p></th>
<th><p>位置</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>أَـ</p></td>
<td><p>أـ</p></td>
<td><p>/ʔa/</p></td>
<td><p>词头</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>إِـ</p></td>
<td><p>إـ</p></td>
<td><p>/ʔi/</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>أُـ</p></td>
<td><p>أـ</p></td>
<td><p>/ʔu/</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ـأَـ<br />
(ـئَـ)<br />
(ـؤَـ)</p></td>
<td><p>ـأـ<br />
(ـئـ)<br />
(ـؤـ)</p></td>
<td><p>/ʔa/<br />
(/(-i)ʔa/)<br />
(/(-u)ʔa/)</p></td>
<td><p>rowspan="3" dir="ltr”|词中（有后续元音）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ـئِـ</p></td>
<td><p>ـئـ</p></td>
<td><p>/ʔi/</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ـؤُـ<br />
(ـئُـ)</p></td>
<td><p>ـؤـ<br />
(ـئـ)</p></td>
<td><p>/ʔu/<br />
(/(-i)ʔu/)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ـأْ</p></td>
<td><p>ـأ</p></td>
<td><p>/(-a)ʔ/</p></td>
<td><p>rowspan="3" dir="ltr”|词中（无后续元音）<br />
及<br />
词尾</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ـئْ</p></td>
<td><p>ـئ</p></td>
<td><p>/(-i)ʔ/</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ـؤْ</p></td>
<td><p>ـؤ</p></td>
<td><p>/(-u)ʔ/</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

海姆宰单独出现「ء」仅限于词尾以辅音结尾结尾，或者（之前遇到的和主字母相同的字母）以长元音结尾等不适合使用主字母的场合。

## 传统的字母顺序

现在使用的字母顺序是按字母造型类似统一放在一起的。除此之外，习惯上还有一种源于腓尼基文字传统的称作 abjadī 顺序
(أَبْجَدِي)。根据区域有所不同，但是一般顺序如下(从右向左)。阿拉伯字母当做数字使用时，也按照这种顺序。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p>字母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>转写</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>50</p></td>
<td><p>40</p></td>
<td><p>30</p></td>
<td><p>20</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>8</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>数值</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p><span style="font-size:190%;"></span></p></td>
<td><p>字母</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>转写</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1000</p></td>
<td><p>900</p></td>
<td><p>800</p></td>
<td><p>700</p></td>
<td><p>600</p></td>
<td><p>500</p></td>
<td><p>400</p></td>
<td><p>300</p></td>
<td><p>200</p></td>
<td><p>100</p></td>
<td><p>90</p></td>
<td><p>80</p></td>
<td><p>70</p></td>
<td><p>60</p></td>
<td><p>数值</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

通常把这个顺序分成八组加上元音念做 ，或者 abujadin hawazin ḥuṭiya kalman sa‘faṣ qurishat
thakhudh ḍaẓugh。

## 阿拉伯语数字

有两套数字体系：标准阿拉伯语数字和东阿拉伯语数字，使用于书写阿拉伯语的[伊朗](../Page/伊朗.md "wikilink")、[巴基斯坦和](../Page/巴基斯坦.md "wikilink")[印度](../Page/印度.md "wikilink")。

|   | 标准阿拉伯语数字                             | 东阿拉伯语数字                              |
| - | ------------------------------------ | ------------------------------------ |
| 0 | <span style="font-size:200%"></span> | <span style="font-size:200%"></span> |
| 1 | <span style="font-size:200%"></span> | <span style="font-size:200%"></span> |
| 2 | <span style="font-size:200%"></span> | <span style="font-size:200%"></span> |
| 3 | <span style="font-size:200%"></span> | <span style="font-size:200%"></span> |
| 4 | <span style="font-size:200%"></span> | <span style="font-size:200%"></span> |
| 5 | <span style="font-size:200%"></span> | <span style="font-size:200%"></span> |
| 6 | <span style="font-size:200%"></span> | <span style="font-size:200%"></span> |
| 7 | <span style="font-size:200%"></span> | <span style="font-size:200%"></span> |
| 8 | <span style="font-size:200%"></span> | <span style="font-size:200%"></span> |
| 9 | <span style="font-size:200%"></span> | <span style="font-size:200%"></span> |

## 合字

  - <span style="font-size:400%; line-height:1em;"></span>
    -“愿主福安之”，多会在伊斯兰经典中出现，都会出现在先知穆罕默德名字之后，或出现在先知、使者之后代指穆罕默德。（，）
  - <span style="font-size:400%; line-height:1em;"></span> -
    [安拉](../Page/安拉.md "wikilink")（，）
  - <span style="font-size:200%; line-height:1em;"></span> -
    [泰斯米](../Page/泰斯米.md "wikilink")（，），奉至仁至慈的真主之名。

## Unicode編碼

## 阿拉伯字母鍵盤排列法

[KB_Arabic_MAC.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KB_Arabic_MAC.svg "fig:KB_Arabic_MAC.svg")鍵盤佈局.\]\]
[KB_Arabic.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KB_Arabic.svg "fig:KB_Arabic.svg"))鍵盤佈局.\]\]
[Intellark4qwerty.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Intellark4qwerty.png "fig:Intellark4qwerty.png")加於[QWERTY上的鍵盤佈局](../Page/QWERTY鍵盤.md "wikilink").\]\]

## 参考文献

## 外部連結

  - [阿拉伯语书写和书法](https://web.archive.org/web/20030622235221/http://www.al-bab.com/Arab/visual/calligraphy.htm)
  - [关于阿拉伯语的文章](http://www.omniglot.com/writing/arabic.htm)
  - [阿拉伯语字母和书法](http://www.islamicart.com/main/calligraphy/)
  - [SIL开发的阿拉伯文字体](http://software.sil.org/arabicfonts/)

## 參見

  - [阿拉伯语字母表的Unicode编码](../Page/阿拉伯语字母表的Unicode编码.md "wikilink")、[ISO/IEC
    8859-6](../Page/ISO/IEC_8859-6.md "wikilink")
  - [阿拉伯数字](../Page/阿拉伯数字.md "wikilink")
  - [阿拉伯语聊天字母](../Page/阿拉伯语聊天字母.md "wikilink")
  - [阿拉伯字母鍵盤](../Page/阿拉伯字母鍵盤.md "wikilink")(Arabic keyboard)
  - [Intellark](../Page/Intellark.md "wikilink")(Intellark)

{{-}}

[阿拉伯字母](../Category/阿拉伯字母.md "wikilink")
[Category:亞洲文字](../Category/亞洲文字.md "wikilink")